*Модуль ngx_http_stub_status_module имеет очень ограниченную статистику.*

С его помощью можно следить за:
1. Количеством активных соединений
2. Статистика по запросам 
3. Статус текущих соединений.

Чаще необходимо более детальная статистика, для этого можно использовать данные логов nginx с использованием ELK.
Таким образом можно получить более детальную статистику:
1. Коды ответа HTTP сервера на каждый запрос.
2. Ошибки при выдаче контента.
3. Информацию о клиенте
и.т.д.

На метрики ngx_http_stub_status_module сложно повесить какие-либо важные события для оповещения в случае инцидента.
